<!-- wp:paragraph -->
<p>Dos activistas de Igualdad Animal (Laura Núñez e Ivan Guijarro) serán juzgados el próximo jueves 30 de Septiembre a las&nbsp;<span class="faux_link">11:30</span>&nbsp;h. en el juzgado de instrucción nº 43 -en la Plaza de Castilla&nbsp;número 1 de Madrid- bajo el cargo de desobediencia por haber saltado a la pasarela Cibeles el pasado 23 de Febrero durante el desfile del diseñador Jesus Lorenzo, cuya colección estaba compuesta en prácticamente su totalidad por prendas compuestas con pieles de animales.&nbsp;<br><br>
Los activistas de Igualdad Animal que saltaron a la pasarela cuando el diseñador Jesus Lorenzo se disponía a recibir la ovación final, consiguieron mostrar sendos carteles que leían "Piel es asesinato - Igualdad Animal", ante las cámaras de decenas de medios de comunicación.&nbsp;<b>Pese a las medidas de seguridad desplegadas, con decenas de guardas de seguridad, los activistas consiguieron llevar a cabo la acción.&nbsp;</b><br><br>
Esta acción exitosa de desobediencia civil cumplió su objetivo de mostrar los carteles que portábamos ante las cámaras de televisión, de modo que fue posteriormente emitida en prácticamente todas las televisiones nacionales de España e incluso reflejándose en medios internacionales. <b>Este era el segundo año consecutivo en que Igualdad Animal conseguía dar un mensaje de respeto a los animales en la pasarela de moda más importante del país.</b><br><br>
Queremos aprovechar este juicio para defender a los animales víctimas de la moda y animar a un cambio social que lleve al fin de la utilización de animales como vestimenta.<br><b>Por ello te pedimos ahora a ti que acudas al juicio en muestra de solidaridad con nuestros activistas y con los animales a quienes defendemos y que son masacrados constantemente para que otros se vistan con partes de sus cuerpos.</b><br><br>
Si deseas apoyar a Igualdad Animal y el trabajo que estamos haciendo:<br><br>
- Participa como activista. Escribe a <a href="mailto: info@igualdadanimal.org">info@igualdadanimal.org</a>&nbsp;para más información.<br>
- Hazte socio-colaborador y/o realiza una donación para poder financiar las próximas acciones y los gastos derivados de esta acción.<br><br><a href="https://igualdadanimal.org/socios ">http://www.igualdadanimal.org/socios</a><br><a href="http:// www.igualdadanimal.org/donacion">http:// www.igualdadanimal.org/donacion</a><br><br>
No te pierdas el vídeo de la acción:&nbsp;<a href="https://vimeo.com/15174838">https://vimeo.com/15174838<br>
L</a>a acción en imágenes:&nbsp;<a href="https://www.flickr.com/photos/igualdadanimal/sets/72157623495745940/">http://www.flickr.com/photos/igualdadanimal/sets/72157623495745940/</a><br><br></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"id":13655} -->
<figure class="wp-block-image"><img src="/app/uploads/2010/09/4386727921_dba0408a7e.jpg" alt="" class="wp-image-13655"/></figure>
<!-- /wp:image -->